[認真學術討論]追求政治正確本身係咪一種政治不正確

左x (左膠，左派，左傾etc）認為膚色、種族、性別、性取向都係人嘅差異而唔應該分高低，所以追求包容大愛，人人都得到善待

但係「人有唔同道德標準同包容心」難道唔係都係一種差異？
有人可以好似聖母耶蘇咁愛同包容每一個
有人只接納同自己有相近價值嘅人
有人只接納同自己有相近樣貌、血統嘅人
有人將自己以外嘅人都視為敵人
點解唔可以一概包容佢哋？

點解要將其中一種道德標準視為政治「正確」然後打壓有其他標準嘅人？（種族主義者/性別主義者被標籤、排濟；有人會因為講咗政治不正確嘅嘢而冇咗份工、被cut research funding）
咁係咪一種歧視？係咪都係一種政治不正確？

咁當然，你按照自己嘅標準而確實傷害到人（eg性犯罪、打人、殺人、種族滅絕）就毫無疑問係有問題

點解左x大愛咁易對外表唔同嘅人有同理心，但對外表相近但價值有異嘅人嘅同理心就完全冇哂？
係咪真係道德優越感作祟？

左膠有冇回應

其實咁講無乜意義

就好似追求公平本身都係一種唔公平
生而環境 付出不同
然而要求公平
本身都係一種剝削
但係唔係就放棄追求理想化

講明先 係比喻 無講政治正確係理想
下面唔好誤解

左膠唔識理性討論㗎
一句唔啱就唔俾你講野㗎喇

問題係，點先係理想化？

我嘅理想國度同你嘅理想國度可以差天共地
講到尾，都睇有能力掌權嘅人想創造一個點嘅社會

理性化三隻字唔係重點

反左膠撚都可以討論嘅

外國殺人放火只係文化差異
當地唔准有其他道德

我試吓理解你重點

你想講「任何嘗試正面改變一件事都一定會有負面副作用」？

定係「嘗試改變根本係多餘」？

定係我完全get錯嘢

套用返你講嘅嘢

唔同嘅人看待事情嘅方式角度都唔同
一把刀
可以殺人也可以用嚟救人
使用方法不同
之後有人問 刀嘅發明係正確與否
作為刀下嘅被害者當然覺得唔啱
但作為一個醫生，廚師又會覺得刀當然應該被發明
所以最後都只會變成立場之間的對侍
而不是該事物本身

你buy 荀子定孟子對人性嘅學說？

我buy心學

無善無惡心之體
有善有惡意之動

Well said
你完全講出所有事物嘅本質

但我仍然捉摸唔到你立場
不如我問你，你覺得邊個講法最貼近你嘅諗法，或者你點評價每個講法

1. 立場對峙好無謂，只討論事物（把刀可以點改善、點用刀最有效率、加唔加刀鞘）

2. 只要冇事物，就唔會演變成立場嘅對峙（阻止下一把刀被人發明，以免有新嘅對峙）

3. 只要解決咗對峙問題，就發明乜都冇所謂（唔再有加害與被害）

4. 對峙根本唔係問題，所有人都啱，除非5嘅情況出現，否則唔需要有任何改變（1-3嘅講法）

5. 同4相近，但認為真係唔需要任何絲毫嘅改變
即使對峙已經演變成一方對另一方嘅屠殺，甚至3嘅極端版：只有一個立場，其他一律消滅，所以不存在對峙
以上以上，都係可以接受

6. 唔可以一概而論，刀有刀嘅一個講法，庖丁揸刀一個講法，宮本武藏揸刀一個講法，核彈又有核彈嘅講法，無標準答案

左膠，反左膠，一齊嚟對峙啦喂

推

「人有唔同道德標準同包容心」難道唔係都係一種差異？
呢種差異係可以透過後天教化而修正

膚色、種族、性別
係天生既差異

無論東方就西方
大致都係認為, 人獸之別就係能否受教化, 以突破先天既差異

所以包容大愛只限於先天而無法更改嘅特質？

即係如果同性戀可以透過後天教化修正嘅話，其實政治正確撚會毫不猶豫地將所有人教化成異性戀？

同埋道德觀一旦確立咗，基本上就好難改變

社會可以嘗試教育一個細路做道德撚
但對一個30歲嘅自私撚基本上係束手無策

更莫講話細路唔係你教乜佢就做乜，佢自己識觀察、反思、模仿

所以現代左翼傾向認為同性戀係與生俱內, 將性取向排除係價值觀之外

如你所講
所以現代人咪希望道德觀係由少開始教育
隨地吐啖香港都教左幾十年先解決到

依家美國啲左癌好惡
聲大但無logic

當然亦有人認為,
傾向同性戀係一種情感
當然, 覺得同性戀嘔心都係一樣情感

但兩種情感比較
似乎同性戀呢種情感本身係人類個體黎講比較基礎
因為佢係一種不受第三者影響既情感
但反同性戀既感受基本上都係以第三者既感受出發

呢種作為以第三方身份發起既反感, 相比起二人之間既戀愛, 確實係較為REMOTE
咁所以你好難將自己既感覺蓋過他人
———————
不過在我個人認為， 道理觀念永遠係跟住時代走， 所以我地唔應該討論＂正確既道德係如何＂

歷史咁多年以來都係歧視女人，但從來無人覺得有問題
只係幾百年先改變個觀念

作為後世既人
我地好難想像點解當時D人會歧視女人

所以你話時代係進步又好退步也好改總也好， 都係睇你點睇， 我個人就係傾向認為道德只係相對， 亦似係樓主所講既相對性

消除天生既差異呢種左翼運動只係近代政治匡架下, 係追求完民主社會之後， 新一波既政治運動， 而政治運動本身係集體性同有傾向性

樓主所帶出既論點， 我並唔認為係錯
只係咁岩呢個時代思考方法唔同
而思考方法某程度就係政治正確所講既"正確＂
所謂"正確"其實就係集體性

所以樓主所投訴既， 會唔會係道德重整呢種運動本身既集體性， 而唔係道德是否相對性

全中
我覺得個矛盾位係

假設道德係相對嘅：既然冇正確、唯一嘅道德標準，咁點解要死推一個標準

假設道德係絕對而且政治正確又真係比較「進步」嘅道德：喺呢個絕對道德嘅框架下，打壓「退步」道德又係咪一個道德行為？
如果「係」咁真係冇討論價值
但如果「唔係」就好值得反思

再meta啲咁睇（aka 9up）
意識到道德存在相對性同絕對性嘅分別已經好相對
而認為道德只能係相對or絕對又好絕對

又咁講
如果每一個道德標準都能夠將『打壓「退步」道德』定義成不道德嘅行為，咁成件事係咪好fit

相對嚟講，世界可以存在不同道德觀

但係喺每個體系入面，自己嘅標準都係絕對而進步嘅，但佢哋會包容「退步」道德嘅存在

結果上，大家都係河水不犯井水（當然講就好理想）

而道德與政治/法律嘅關係已經係另一個大問題，完全可以另開post討論

弱肉強食。咁大愛要人人平等把撚

因為仔細分析既話，佢地通常唔係用一條包容一切既律則去判定所有政策。而係各種持唔同既道德律則同社會分析既人，都得出我地要反對歧視。

政治正確去到種族優待政策都可以有唔同既出發點。所以支持呢啲野既人由左翼去到右翼都有。